Tänasel päewal ilmus ette Wallakohtule tuntud Awinurme Wallainimene Andres Jaani p. Oja ning awaldas palwet et tema tahab oma testamendi täienduseks, mis eespool nimetud kuupäewal N 7 all siin Wallakohtu juures tehtud, midagi juurde lisada. Nimetud testamendi punkt 1 järele päriwad minu pojad Joosep Oja ja August Oja minu Wälja talu N 230 mis Awinurme wallas Kõweriku külas on - poolete selle täienduseks lisan mina juure, et kui peaks juhtuma et Joosep Oja ei taha poolt talu wenna August Ojale anda, ehk mingisugustel muul tingimistel talu peaks Josepile saama, siis peab Joosep Augustile selle poole talu eest ükstuhat kakssada rubla (1200 rbl) maksma. Muidu jääwad testamendis N 7 nimetud tingimised maksma. ja et mina  kirjutada ei mõista palun mina selle walla inimest Mart Toomikut oma eest alla kirjutama
Mart Tomik (Allkiri)
Otsus:
Sellest nõnda kui sündinud protokolli kirjutada ja Andres Oja tehtud testamendi N 7 täiendus ustawaks tunnistada.
Esimees: M. Adamson (Allkiri)
Kohtu liige: J Kiik (Allkiri)
M Reisenpuk (Allkiri)
Kirjutaja Tõldsepp (Allkiri)
